為左練講英文去到幾盡

我冇 想有新辦法

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

唔該推行動post

識外國朋友

lm學野，想聽下故仔

香港好難做到

自己一個練都難，好難搵到空間比你自言自語

妹夫係鬼佬
依然英文好差

去外國

香港有好多expat 應該唔難
建議去meetup同expat forum揾language exchange
或者社交活動 運動群組 加入
大量群組
有排你玩

公司多左個鬼佬同事 日日同佢尻up
發現其實佢都唔理你講成點 表達到就傾到計

同台仔講多d英文，訓練自信心

開netflix, 英文字幕。
以前我成套blade runner 對白都識唸

巴打會跟住字幕重覆幾次？

我年代無字幕，只喺不斷咁翻睇，
我由84年video出時，一路到95年都有翻睇
已唔記得幾多次，可能2到3百左右掛。

近年出directors cut 又翻睇咗3到4次咁上下

之後令到講英文可以好自然流露？

chrome add on可以中英字幕

仲有睇劇重覆人地句對白
跟足佢個語氣同發音
之後一個人時用英文同自己傾下計
誇張啲都無所謂

睇戲係可以學到鬼佬natural嘅語氣同intonations

但講英文最重要係訓練到個腦spontaneously come up with vocabulary to compose a sentence grammatically correct.

你要訓練自己用英文諗野

Pronunciation 就YouTube 有得查

最後就係keep your expression simple, 用為左令人易明嘅角度加用最簡單嘅字表達

做到最後一點，咁同鬼佬日常溝通就唔會有問題

乜嘢為之自然流露？
總之聽，講，會有進步。